\subsection{Modelo relacional}
\label{project:relational-model}

Os diagramas na \figureref{project:relational-model:establishment-schema:image} e na \figureref{project:relational-model:user-schema:image} mostram a estrutura utilizada pelo banco de dados para armazenar os dados usados pela plataforma.

O banco de dados foi dividido em três "schemas": o "schema" de segurança com apenas uma função para criptografar os dados sensíveis; o "schema" do estabelecimento com as tabelas relacionadas aos dados usados/gerados inicialmente pelo estabelecimento e o "schema" do usuário com as tabelas relacionadas aos dados usados/gerados inicialmente pelo usuário.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=12cm]{images/results/relational-model-establishment.png}
    \caption{"Schema" do estabelecimento}
    \label{project:relational-model:establishment-schema:image}
\end{figure}

O diagrama na \figureref{project:relational-model:establishment-schema:image} mostra as tabelas presentes no "schema" do estabelecimento: a tabela "establishments" é usada para guardar as informações básicas do cadastro do estabelecimento; a tabela "establishment\_image" é usada pra guardar o caminho no Azure no qual a imagem do estabelecimento está armazenada; a tabela "advertisements" é usada para guardar as informações básicas das cupons; a tabela "advertisements\_image" é usada pra guardar o caminho no Azure no qual a imagem do cupom está armazenada; a tabela "establishment\_menu\_items" é utilizada para guardar as informações do cardápio do estabelecimento; a tabela "establishment\_deleted" é estruturada para guardar os estabelecimentos deletados por sete dias e por último a tabela "advertisements\_deleted" é usada para guardar os cupons deletados por sete dias.

Essas duas últimas tabelas mencionadas, a "establishment\_deleted" e "advertisements\_deleted", em conjunto com o campo "last\_updated" nas tabelas, servem como sistema de cache, para reduzir a quantidade de dados usados para manter o app móvel atualizado. 

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=12cm]{images/results/relational-model-user.png}
    \caption{"Schema" do usuário}
    \label{project:relational-model:user-schema:image}
\end{figure}

O diagrama na \figureref{project:relational-model:user-schema:image} mostra as tabelas presentes no "schema" do usuário: a tabela "users" é usada para guardar as informações básicas do cadastro do usuário; a tabela "favorite\_establishment" é estruturada pra guardar os estabelecimentos favoritos do usuário e a tabela "establishments\_last\_visited" é utilizada para guardar os estabelecimentos visitados.

Esses diagramas mostram o estado atual do banco de dados, é muito provável que no futuro haja a necessidade de criar mais tabelas ou até mesmo modificar as tabelas existentes.